**亞爾諾國王** *Kings of
Arnor*，是[英國作家](../Page/英國.md "wikilink")[約翰·羅納德·瑞爾·托爾金的史詩式奇幻小說](../Page/約翰·羅納德·瑞爾·托爾金.md "wikilink")《[魔戒](../Page/魔戒.md "wikilink")》中的[亞爾諾地區的統治者](../Page/亞爾諾.md "wikilink")。

亞爾諾國王的家系可以追溯至[努曼諾爾帝國](../Page/努曼諾爾帝國.md "wikilink")[皇帝](../Page/努曼諾爾帝國皇帝.md "wikilink")[塔爾-伊蘭迪爾長女](../Page/塔爾-伊蘭迪爾.md "wikilink")[希爾瑪瑞恩](../Page/希爾瑪瑞恩.md "wikilink")，她的後代是為[安督奈伊親王](../Page/安督奈伊親王.md "wikilink")。

## 亞爾諾國王列表

1.  [伊蘭迪爾](../Page/伊蘭迪爾.md "wikilink")
    *Elendil*，安督奈伊親王[阿門迪爾之子](../Page/阿門迪爾.md "wikilink")，[第二紀元](../Page/第二紀元.md "wikilink")3320年–第二紀元3441年在位
2.  [埃西鐸](../Page/埃西鐸.md "wikilink")
    *Isildur*，第二紀元3441年–[第三紀元](../Page/第三紀元.md "wikilink")2年在位
3.  [瓦蘭迪爾](../Page/瓦蘭迪爾.md "wikilink") *Valandil*，第三紀元2年–第三紀元249年在位
4.  [艾爾達卡](../Page/艾爾達卡_\(亞爾諾\).md "wikilink")
    *Eldacar*，第三紀元249年–第三紀元339年在位
5.  [亞藍塔](../Page/亞藍塔.md "wikilink") *Arantar*，第三紀元339年–第三紀元435年在位
6.  [塔希爾](../Page/塔希爾.md "wikilink") *Tarcil*，第三紀元435年–第三紀元515年在位
7.  [塔龍鐸](../Page/塔龍鐸_\(亞爾諾\).md "wikilink")
    Tarondor，第三紀元515年–第三紀元602年在位
8.  [瓦蘭多](../Page/瓦蘭多.md "wikilink") *Valandur*，第三紀元602年–第三紀元652年在位
9.  [伊蘭多](../Page/伊蘭多.md "wikilink") *Elendur*，第三紀元652年–第三紀元777年在位
10. [艾蘭多](../Page/艾蘭多.md "wikilink")
    *Eärendur*，第三紀元777年–第三紀元861年在位，最後一任亞爾諾國王。

艾蘭多駕崩之後，他的三個兒子都要求索取王位，結果發生內戰，亞爾諾被瓜分成三部份，分別是[雅西頓王國](../Page/雅西頓.md "wikilink")、[魯道爾王國和](../Page/魯道爾.md "wikilink")[卡多蘭王國](../Page/卡多蘭.md "wikilink")
，艾蘭多長子[佛諾斯特的](../Page/佛諾斯特.md "wikilink")[艾姆拉斯成為雅西頓王國第一任國王](../Page/艾姆拉斯.md "wikilink")。第三紀元1349年，雅西頓國王[亞瑞吉來布一世宣布統一亞爾諾](../Page/亞瑞吉來布一世.md "wikilink")，他後來追封他的前任為亞爾諾國王，因此之前的六位國王都是亞爾諾國王，並且[亞帆都是最後一位亞爾諾國王](../Page/亞帆都.md "wikilink")。這是自艾姆拉斯開始的國王列表:

11. [艾姆拉斯](../Page/艾姆拉斯.md "wikilink")
    *Amlaith*，艾蘭多長子，第三紀元861年–第三紀元946年在位
12. [貝賴格](../Page/貝賴格.md "wikilink") *Beleg*，第三紀元946年–第三紀元1029年在位
13. [馬勒](../Page/馬勒_\(雅西頓\).md "wikilink")
    *Mallor*，第三紀元1029年–第三紀元1110年在位
14. [凱勒房](../Page/凱勒房.md "wikilink") *Celepharn*，第三紀元1110年–第三紀元1191年在位
15. [凱勒布林多](../Page/凱勒布林多.md "wikilink")
    *Celebrindor*，第三紀元1191年–第三紀元1272年在位
16. [馬維吉爾](../Page/馬維吉爾.md "wikilink") *Malvegil*，第三紀元1272年–第三紀元1349年在位
17. [亞瑞吉來布一世](../Page/亞瑞吉來布一世.md "wikilink") *Argeleb
    I*，第三紀元1349年–第三紀元1356年在位
18. [亞維力格一世](../Page/亞維力格一世.md "wikilink") *Arveleg
    I*，第三紀元1356年–第三紀元1409年在位
19. [亞拉佛](../Page/亞拉佛.md "wikilink") *Araphor*，第三紀元1409年–第三紀元1589年在位
20. [亞瑞吉來布二世](../Page/亞瑞吉來布二世.md "wikilink") *Argeleb
    II*，第三紀元1589年–第三紀元1670年在位
21. [亞維吉爾](../Page/亞維吉爾.md "wikilink") *Arvegil*，第三紀元1670年–第三紀元1743年在位
22. [亞維力格二世](../Page/亞維力格二世.md "wikilink") *Arveleg
    II*，第三紀元1743年－1813年在位
23. [亞拉瓦](../Page/亞拉瓦.md "wikilink") *Araval*，第三紀元1813年－1891年在位
24. [亞拉芬](../Page/亞拉芬.md "wikilink") *Araphant*，第三紀元1891年－1964年在位
25. [亞帆都](../Page/亞帆都.md "wikilink")
    *Arvedui*，第三紀元1964年－1975年在位，最後一位亞爾諾國王。

在亞帆都之後，無人再繼承亞爾諾王位，[登丹人酋長繼承家系線](../Page/登丹人酋長.md "wikilink")。

## 半精靈家系

## 參見

  - [精靈寶鑽](../Page/精靈寶鑽.md "wikilink")
  - [魔戒](../Page/魔戒.md "wikilink")
  - [剛鐸宰相](../Page/剛鐸宰相.md "wikilink")

[ca:Àrnor\#Reis d'Àrnor](../Page/ca:Àrnor#Reis_d'Àrnor.md "wikilink")

[Category:托爾金作品](../Category/托爾金作品.md "wikilink")